\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{sbc-template}
\usepackage{graphicx,url}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{float}
\usepackage{setspace}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{cite}
\usepackage{comment}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{scalefnt}


\begin{document}
\sloppy
\title{MDS...GPP}

\author{Carla Rocha\inst{1}, Hilmer Neri\inst{1}, Paulo Meirelles\inst{1}}

\address{Universidade de Brasília \\
        Faculdade UnB Gama (FGA)
  \email{caguiar,paulormm,hilmer.neri\{@unb.br\}}
}




\maketitle
\begin{abstract}



\end{abstract}

\begin{resumo}

\end{resumo}



\section{Introdução} \label{sec:intro}

Contexto: ensino de metodologia de desenvolvimento de software (principais metodogias RUP + Agil), 
prática de atividades de desenvolvimento de software. Ensino de gestao de projetos de software 

Equipes alunos de 4 semestre e 6 semestre

\section{Trabalhos Relacionados}
% 0.75 página
Ensino de XP

Ensino de Metodologias Ágeis

Ensino de processos de desenvolvimento de software

Ensino de gestão de projetos

\section{Metodologia}





\subsection{Workload}
 
\subsubsection{Fases do projeto}
 \begin{itemize}
  \item Release I - Adaptando RUP
  \item Release II - Adaptando Scrum, XP
 \end{itemize}

Iterações, fases e entregas em cada Release. Tempo: 17 semanas de curso.

Restrições: escopo, arquitetural

Tabela com os principais característica referente à fase-release

Imagem com o fluxo de trabalho nas Releases I e II

\subsection{Escolhendo o Sistema}
\subsection{Tecnologias}

\begin{itemize}
 \item desenvolvimento
 \item Entregas: licensa software livre, repositório remoto, minimo de 90\% de cobertura de código, integração continua...
\end{itemize}

Tabela com as principais restrições no desenvolvimento

\subsection{Papéis}
\subsection{Fase I - RUP}

\begin{itemize}
 \item Coach/Consultor
 \item Desenvolvedor
 \item Gerente de Projeto
 \item Cliente
\end{itemize}

\subsubsection{Fase II - Métodos Ágil}

\begin{itemize}
 \item Meta Coach
 \item Scrum Master
 \item Tracker
 \item Desenvolvedor
 \item Customer Proxy
 \item Cliente
\end{itemize}

\subsection{Monitoramento}

Tabela com os artefatos gerados pelos papeis.

\subsection{Avaliação dos Alunos}

\section{Resultados}

Lista de metricas de acompanhamento da disciplina

Semestre

-- quantidade de meta coaches

-- quantidade de grupos/alunos por grupos

-- evolução das metricas de codigo?? por semestre??

--  Quais outras métricas?


\section{Conclusão}



\scalefont{.9}
\bibliographystyle{sbc}
\bibliography{mds-gpp-fees2016}
\end{document}
